# داروخانه 

 ## مدیریت داروخانه 
 - به کمک این نرم افزار میتوان لیست داروها را مدیریت وهمچنین قیمت داروهای نسخه بیمار را محاسبه کرد
 ##   ویژگی های نرم افزار 
 - امکان ثبت  دارو
 - امکان به روز رسانی دارو
 - محاسبه قیمت داروهای نسخه مشتری
 
 ##   تحلیل و طراحی پروژه
 - به بررسی عملکرد مسیول ثبت دارو و سپس به بررسی عملکرد مسیول ثبت نسخه می پردازیم
 ## سناریو کاربرد نرم افزار مدیریت دارو در داروخانه برای مسئول ثبت دارو
 
   1.مسیول ثبت دارو نام کاربری و پسورد خود را وارد میکند و وارد سیستم میشود
   
   2.مسیول ثبت دارو وارد صفحه مربوط به ثبت داروی جدید میشود
   
   3.نام دارو و تعداد و قیمتش را وارد میکند
   
   4.تاریخ انقضا دارو را مشخص میکند
   
   5.گزینه ثبت را میزند و دارو در دیتابیس ذخیره میشود
   
   6.مسیول ثبت دارو پس از چند روز به منظور به روز رسانی دارو ها وارد سیستم میشود
   
   7.مسیول ثبت دارو وارد بخش به روز رسانی داروها میشود
   
   8.نام داروی مورد نظر را وارد میکند و دکمه جستجو را میزند
   
   9.تعداد و تاریخ انقضا وقیمت دارو مورد نظر برای مسیول ثبت دارو نشان داده میشود
   
   10.مسیول ثبت دارو تعداد یاتاریخ انقضا یاقیمت راویرایش میکند و دکمه ثبت را میزند
   
   11.تغییرات جدید در دیتابیس ذخیره میشود
   
 ## سناریو کاربرد نرم افزار مدیریت دارو در داروخانه برای مسئول ثبت نسخه 
 1.مسیول ثبت نسخه وارد سیستم میشود
 
 2.نرم افزار موارد مختلفی را برای ثبت نسخه ی بیمار دراختیار مسیول ثبت نسخه قرار می دهد
 
 3.مسیول ثبت نسخه نام و تعداد دارو را وارد میکند
 
 4.لیست داروهای واردشده برای مسیول ثبت نمایش داده می شود
 
 5.مسیول ثبت نسخه دکمه ثبت را میزند و به این ترتیب این تعداد دارو از دیتابیس کم میشود
 
 6.مسیول ثبت نسخه نوع بیمه مراجعه کننده را مشخص می کند
 
 7.مسیول ثبت نسخه دکمه محاسبه و چاپ قیمت داروها را میزند
 
 8.نرم افزار فیشی که شامل نام. تعداد.قیمت داروها می باشد را چاپ میکند
     
 ## نیازمندی های پروژه 
 
   1.ثبت نام مسئول ثبت نسخه و دارو
   
   2.امکان ثبت اطلاعات دارو
   
   3.امکان مشاهده لیست داروهای ثبت شده
   
   4.امکان ویرایش داروهای ثبت شده
   
   5.قابلیت مشخص کردن نوع بیمه مراجعه کننده
   
   6.محاسبه قیمت داروها
   
   7.امکان چاپ لیست داروها به همراه قیمت نهایی
   
   ## فاز های توسعه پروژه 
   
   1.صفحه ثبت دارو جدید
   
   2.صفحه بروزرسانی لیست داروها
   
   3.صفحه ثبت نسخه و محاسبه قیمت داروی بیمار
   
  ##  توسعه دهنده 
**@Hamideh**